【香港眾志 聲明：聯合國疑受中方壓力 香港眾志意見書被刪 促請人權事務高級專員辦事處公開解釋】

根據普遍定期審議（Universal Periodic Review），聯合國人權理事會（United Nation Human Right Council）會在11月6日召開會議，由眾多國家共同審議中國人權狀況。

公民團體可就著中國、香港及澳門的人權狀況呈交意見書，給予聯合國人權事務高級專員辦事處（The Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights）發佈團體摘要（Stakeholder Summary），並轉交相關意見書予聯合國成員國了解民間訴求。

聯合國人權事務高級專員辦事處在9月3日公佈團體摘要報告（

然而，「團體摘要報告（原稿）」（ / /

除了刪去引述香港眾志的段落，聯合國人權事務高級專員辦事處更在呈交意見書的「團體名單」刪去香港眾志和六個團體的名字，包括西藏人權民主中心、無代表國家和人民組織、維吾爾人權項目、南蒙古人權信息中心和世界維吾爾代表大會。

就此，香港眾志秘書長黃之鋒在10月25日去信聯合國人權事務高級專員辦事處「普遍定期審議工作組」組長 Gianni Magazzeni，至今仍未得到回覆；而其他受影響團體向處方查詢，則獲告知：「作為聯合國大會的附屬機構，人權理事會和普遍定期審議工作組必須遵從聯合國依據大會決議及聯合國憲章的立場及宗旨，因此我們必須尊重有關國家的主權、獨立及領土完整性」。

最終，聯合國人權事務高級專員辦事處在11月2日另外公佈「團體摘要報告勘誤列表」（

我們重申，香港眾志所遞交的意見書均符合聯合國宗旨和要求，而意見書提述的內容均有助於促進改革以改善人權狀況。我們憂慮聯合國人權事務高級專員辦事處受到中國不適當的壓力而審查公民團體意見，特別是被北京政府針對的組織。

香港眾志促請聯合國人權事務高級專員辦事處作公開交待，莫因中國威權體制在聯合國體系日益增長的影響力，而縱容北京刻意壓制香港的異見聲音。

香港眾志
2018年11月6日

垃圾聯合國

垃圾

UN已成笑話

解散喇
Trump go ahead

聯合國=笑話

原來買通晒，唔怪得支那唔口交

聯合國都投共？

唔算投共，不過都係垃圾

【聯合國 假審議】

冇撚用

唔怪得侵寧願自己組團

咁係咪成個世界都係中共隻手遮天？

說個笑話: 聯合國

點解咁蠢
成日送彈藥比侵侵

差唔多

就算焦土都要支持浸
唔可以令自由世界毀於中共手

人權委員會改選 選埋晒d獨裁國家
一早已經淪為笑話啦

今日習豬席先送完黎

布基納法索、喀麥隆、索馬里、巴林、孟加拉、印度、菲律賓

其實主要原因係美國退出左呢個人權會

其實都冇太多關係

推